大家都累了，都被你連累了 - 林夕

大家都累了，都被你連累了 - 林夕

你說：大家都累了。

真香港人說：大家都被你連累了。

你累了，大不了坐等中央恩准你辭職，你走了，香港人的路還長着。

你下不下台，已輕於微塵，只是沙塵滾滾中，先抹掉卡在眼中一粒塵，是必須的。

那個半開半合的潘朵拉匣子，已為你親手打開，比邪惡更邪惡，比悲傷更悲傷的事，都一一在香港一國之下的兩制發生，你掀開來時應該很費力。

你累了，可是警察更累，打人打到累，大濫捕抓曱甴清垃圾也很累，兜頭射子彈再ererer的所謂公關幫暴政擋子彈也很累。

你累了，真香港人只是看直播也累到眼爆紅絲，累到難以安眠，更何況在現場抗爭的曱甴。請問在大雨下撐傘在毒太陽下人擠人遊行累不累？

是啊，曱甴累死也是自找的，坐港鐵的納稅份子，因為港鐵忽然累了停駛，連接駁巴士也沒有，在街上走啊走，除了累，萬一穿了黑衣，走路的姿態太快或太慢，也有非法遊行嫌疑，足夠吃催淚彈的。

為了鋪出一條香港之路，二十萬人手牽手累不累，好在累得光榮，累得磊落，而你是心累，那叫疲憊，再多的脂粉也蓋不住。當你看到環繞香港手牽手，獅子山上下閃爍微光所發出亮麗的民心，若你還有良心於初心，你會不會有點慚愧。辛苦你了，慚愧也是很累人的。

你還說：過去一周平靜。

真香港人說：平你個頭，你有沒有被打盲，竟然瞎了眼覺得平靜？

國泰被打壓，機師空服員被辭退，以言入罪，以商逼政，以後誰敢投資？

國泰只是最先最明顯冒出來的白色恐怖而已。

英國大使館職員被叫春也好，真嫖妓也好，港人在大陸被捕，連犯了什麼罪，家人也無從知道，說好的兩地通報系統呢？過關深圳隨時會搜手機上臉書搜查莫須有的罪證，甚至被驗血，大大破壞了港人到大灣區發展的信心啊，你還平靜得來？

中央三不五時恫嚇港人、解放軍威脅進城、央視造假，遭射盲了眼還要成為香港「暴民」的罪證、發動仇恨讓大陸人鬥香港人，本周更定性為恐怖主義的火苗在香港燒起，一副殺無赦的惡形惡相，你要不要跟中央同調，宣布由局部地區性暴動改為恐怖主義襲港？港版六四日日壓在頭上，真的很想跟你坐下來好好理性平和交流以下，你是如何做得出平靜以對的？

你若累了，請你用一分鐘，停一停，想想我們這個家，是不是忍心把香港拖入深淵？又是誰挖這個坑？

央視警告港人回頭是岸，你累了，可以回頭是岸，也可以回頭無岸，香港人卻沒有累的條件。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
存款愛新加坡 (左丁山)

下一則
下一則
「香港之路」你我他…… (李碧華)

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

好彩兩個偉文都係黃絲

黃偉文都係咩

香港人卻沒有累的條件

擲地有聲

夕夕

讀書人始終都係讀書人

夕b

人話

睇到眼濕濕

納稅分子

明就得啦 唔係下下都要好似班小粉紅要人逐隻字表態

我們的確淚了，但不再累了！！！

林鄭政府只是累
但有人被解僱
有人被捕被控前路茫茫
有人未審先判受緊刑
有人被打被斬
有人永久傷殘
有人自盡
有人痛失摯愛陰陽永隔
林鄭政府只是累

寫得真好

但佢作過北京北角

牙夕

借post 一推

[整合] 反送中運動白色恐怖時間表

隻隻字都feel到牙夕㷫過火屎

夕爺

Wyman黃得嚟似大中華嗰種
首家明都仲講緊64

夕爺就寫獨家村

林夕

係撐林夕就唔好再聽廣東歌啦

你地幫緊班奶共既歌手宣傳

廣東話唔係得廣東歌

人地起後面笑緊你地炸

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

黃偉文試過明串網絡23條

夕爺 叫D歌手一齊發聲
1個發聲會比人抵制 10個發聲會比人唾罵
100個發聲會令人遲疑 1000個發聲會令人信服
請有良知既藝人們集體講出「人話」

林鄭只是棋子 我地要攬炒

黃偉文隻山林道 都寫得好清楚啦下

香港人沒有累的條件

咁大陸要罷聽夕爺D歌

夕爺仲要有情緒病
呢幾個月一定好辛苦

林夕寫得好好

家明係Wyman寫

其實大陸佢都有market 都肯咁講

推

佢前個期ig日日黑

我地好攰都無得抖，
一至五返工仲要放工去集會，
星期六日無得嘆冷氣要去遊行，

仆街死啦香港政府，
累你老母啊

最終 習慣為著獵取一身盔甲竟不怕損傷為了夢幻日子得到保障 用惡夢結賬

夕爺的字 果真有言外之音

up

仇恨可以是動力

大陸仲唔禁晒林夕d歌

要明的人就自然會明

但佢都有寫過李克勤 北京北角

所以話教育好重要

靚到D字..真係稱為現代詩人也不過為. 多謝林生支持正義的一方, 你幫過果D歌手填過詞果D, 大部分唔係潛水就走左去護旗了...幾時到佢地走出黎做返個公眾人物. 一個香港人, 一個人應該講同做既事呀?

巴打絲打都要星期三去保護港女！

仲記得被人除哂衫凌辱個位女手足既同我入黎！！！

828公海傳送門

五年前

淚盈滿眶

咁大膽

佢係大中華膠個種

其實麵好明顯啦

叫不醒裝睡的人

夕爺，你生於香港就黎光復既年代，準備為新國歌填詞吧

噉講林夕都填過北京歡迎你喇
曾經嘅一首半首作品並不能完全代表一個人
唔好學中國人噉盲屌ok?

林鄭政府只是累
但有人被解僱
有人被捕被控前路茫茫
有人未審先判坐緊監
有人被上下其手甚至剝光豬凌辱
有人被打被斬
有人永久傷殘
有人自盡
有人痛失摯愛白頭人送黑頭人陰陽永隔
林鄭政府只是累

有才華嘅人好多 但係當中有良知嘅少之又少

屌都屌到累

林夕寫出了多少香港人的心聲？

中咗淚點

食個飯做個show 又攰 香港人對住林奠真係攰啦 「撤回」倆個字 講左2個幾月都講唔出

感謝發聲

林鄭月娥真係千古罪人

果然係才高八斗

介紹大家聽一首林夕神作
一直希望林夕會改寫第二節
香港最後探戈

命硬係佢寫

你睇下佢係yy concert講咩

另外唔係定型
同性戀多數都會反專制

taxi?

夕爺真香港人
知道香港人已經無得停
一定就會被中共港共清算
洗腦,圍捕,控制

知識分子同藍絲毅進的分別

夕爺啊

夕爺唔驚冇市場，歌手驚

多謝夕爺

夕爺永遠都係夕爺

夕神

林鄭政府只是累
但有人被解僱
有人被捕被控前路茫茫
有人未審先判受緊刑
有人被打被斬
有人永久傷殘
有人自盡
有人痛失摯愛陰陽永隔
林鄭政府只是累

推

I love 林夕！

諗起西伯利亞潮文sosad
有無人幫手整合做香港人潮文

高質到

多謝夕神

純粹才華嚟講香港已經搵唔到另一個填詞人可以媲美夕爺
然後佢仲要識講人話

你講乜春啊 咩廣東話唔係得廣東歌
係咪你認識少仲聽緊陳小春楊千嬅咋
新一代歌手不知幾有諗法喎

同樣道理 你要杯葛電影你咪杯老一輩囉
新世代演員日日表態你唔講

Thanks

係 真香港人冇得呻攰 一停就被人清算

pish

..

點解中國網民仲唔搞佢

佢篇文唔應該用甲由....咁即係認同黑狗D用語

我地再唔撐自己本土文化 唔洗2047 你都唔會再聽到本土兩隻字 重叫人唔好聽

好文👍🏻請幫幫忙推，我P 牌不能推。比所有連登仔學嘢🙏🏻🙏🏻

都被連累了的真香港人

夕爺而家好似係長住台灣?
佢喺雨傘時都付出咗好多

佢個email 係lin xi wtf

黃絲作既詞要由奶共藝人唱出黎。算唔算好矛盾

我諗夕爺係玩反諷

香港人

痴撚線

噉？！

我要真的雙普選！

睇呢段訪問會知夕夕呢兩個月同香港人一樣咁depressed

作首好歌，夕爺！

林鄭政府只是累
但有人被解僱
有人被捕被控前路茫茫
有人未審先判坐緊監
有人被上下其手甚至剝光豬凌辱
有人被打被斬
有人永久傷殘
有人自盡
有人痛失摯愛白頭人送黑頭人陰陽永隔
林鄭政府只是累

介紹大家聽一首林夕神作
一直希望林夕會改寫第二節
香港最後探戈

手殘撳錯左負評

push

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

罷梗啦，你睇返呢幾年小咗幾多人揾佢填詞
好彩佢本身有錢，頂得住

taxism

多謝林先生為香港人發聲!
我們都會記得你!

「各位香港市民...............................」

哭了

實在寫得太好了

我鬼有盲屌
咁寫過就係寫過
係事實黎
我只係話佢有寫過

說的是人話，林奠又怎會聽得明白

一萬人聯署抗議，荷蘭政府撤回爭議方案，香港政府指有充份咨詢；
五萬人上街，英國國會召開緊急會議，香港政府指制度行之有效；
廿萬人遊行，澳洲內閣集體請辭，香港政府話和平遊行係香港常見活動；
一百萬人遊行，德國警察倒戈支持市民，香港政府話方案有急切性必需儘快執行；
全市醞釀罷市罷課，法國市民發表革命宣言，香港警察抱怨市民戴防護裝備打得唔夠開心；
二百萬人遊行，美國開始陷入內戰，林鄭月娥終於說：「政府做得唔夠好，對唔撚住囉，不過我唔會撤回」

credit：

我想講呢，叫口號係好有用
要嗌到聲嘶力竭，係感染到周圍既人

夕爺！！！

好撚正

咁你加個但字做咩

夕爺好似已經移民左台灣

Wyman都少左填詞專心時裝潮流

潘源良 都係良心填詞人 不過無乜講野今次

謙囝？迷失竟比醒覺好

夕爺

不過唔用曱甴更好

當年反國教話聯手改shall we talk
最後胎死腹中

夕爺一向中意玩字

夕夕bird極

呢啲真係文人風骨

夕爺，
講真好多人都好攰，但我地唔敢講自己攰，因為我地冇資格講攰

chinazi
xitler

呢樣真, hocc, 明哥、夕爺、Wyman
可能因為同志平時受到社會不公太多
所以知道自由民主嘅重要性

Sad but damn true

好攰
但都要繼續行到見到理想地

知唔知自己講乜春

人地姓梁..

respect

哭了...

shine 首"不怕"係wyman 填，
你可以研究吓歌詞

回頭無岸

政府都痴撚線，我地一齊加油

夕爺真係香港之寶

好

寫得好 心酸 但仍然好嬲

更堅定 五大訴求 缺一不可

好句

夕爺真係cls

文字嘅功力 內涵修養就係呢種
唔似大陸狗罐頭講稿 冗長 動詞名詞溝埋到一舊舊
例子 予以強烈譴責

有良知 敢發聲 又極有才華的"真"香港人

噢咁我都係打返林夕先生

謝謝提點!

真是痛心

828入國泰城抗議，831民陣，901機場，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

828好撚緊要 自己諗下

夕爺
文字真係好有力量 睇到眼濕濕

只有贏或輸，沒有累

想想被捕的手足。想想以死明志的義士
還活著、還有自由的人，都不能輕言放棄

仲有盧凱彤
你漏咗王喜
不過張敬軒變咗暗黃

唔好唔記得六月飛霜呢首歌

你一定冇聽李克勤隻北京北角

Push.

停就係被清算既開始

今生不回家都係佢寫

好文必推

夕爺無限好

調返轉全港商店都藍絲，我地都冇唔幫襯嘅權利
即係歌手們揀左市場

大家支持住

果然係夕爺

唱出黎

夕爺
香港人累但累得值得就好了

我愛林夕

推。

超脱俗世嘅思維綑綁着普世為懷嘅慈悲心

世間因為林夕喜 不知林夕卻為世間悲

呢個時勢
名人敢講真話
已經非常非常難得

連林夕都自我非人化

真係，大家都已經好攰
但係身為香港人
我哋冇辦法攰
亦都冇辦法俾自己攰

如果可以
有邊個唔想休息
但係我哋都知道，我哋唔可以休息
一休息，唔知道等緊香港嘅到底係咩
亦唔知道我哋嘅未來將會變成點

一停低就等入集中營

就算累都要頂落去

好文

見你打咁多 感受咁深 手足加油

係時候聽下夕爺寫GE歌

回憶有罪

//若舉傘 為誰命運祭奠
廣場上 這麼多告別
莫須有 是誰造就壯烈
願廣場上 聲音不會滅//

夕黨又贏

夕爺番黎啦 二汶首歌已經覺得夠supportive
加埋呢到